Саша придумал новое умножение:  
\[
a \diamond b = \frac{1}{b} + \frac{1}{a}
\]

Вычислите значение следующего выражения:
\[
(\ldots ((1 \diamond 2) \diamond 3) \diamond \ldots ) \diamond 2025
\]
То есть, начиная с 1 и двигаясь вправо, каждый раз применяем операцию \(\diamond\).
---
Обозначим функцию:  
\[
f(n) = (\ldots ((1 \diamond 2) \diamond 3) \ldots ) \diamond n
\]

Попробуем найти закономерность для значений \(f(n)\), начиная с маленьких \(n\).
---
Докажем по индукции:

База:
\[ \begin{gather}
f(2) = 1 \diamond 2 = \frac{1}{1} + \frac{1}{2} = \frac{3}{2} \quad \text{(верно, т.к. 2 чётное)} \\
f(3) = f(2) \diamond 3 = \frac{2}{3} \diamond 3 = \frac{1}{3} + \frac{1}{(2/3)} = \frac{1}{3} + \frac{3}{2} = 1
\quad \text{(верно, т.к. 3 нечётное)}
\end{gather} \]

Переход: 
Пусть для \(f(2k)\) и \(f(2k+1)\) утверждение верно.

Тогда:
\[ \begin{gather}
f(2k+1) = f(2k) \diamond (2k+1) = \frac{1}{2k+1} + \frac{1}{f(2k)} = \frac{1}{2k+1} + \frac{1}{1 + \frac{1}{2k}} = \\
= \frac{1}{2k+1} + \frac{2k}{2k+1} = 1
\end{gather} \]

Аналогично:
\[
f(2k+2) = f(2k+1) \diamond (2k+2) = \frac{1}{2k+2} + \frac{1}{f(2k+1)} = \frac{1}{2k+2} + 1 = 1 + \frac{1}{2k+2}
\]

Таким образом, по индукции доказано, что:
\[ \begin{gather}
f(n) = 
\begin{cases}
1, & \text{если } n \text{ нечётное} \\
1 + \frac{1}{n}, & \text{если } n \text{ чётное}
\end{cases}
\end{gather} \]

А значит, так как \(2025\) — нечётное число:
\[
f(2025) = \boxed{1}.
\]