Вычислите бесконечную сумму:

\[
\sum\limits_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{(k+1)^2}{k!}
\]

Ответ округлите до сотых, дробную часть в ответе отделяйте точкой.
---
Разложите квадрат в числителе:
\[
(k+1)^2 = k^2 + 2k + 1
\]

Тогда сумма раскладывается на три ряда:
\[
\sum\limits_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{k^2}{k!} + 
\sum\limits_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{2k}{k!} + 
\sum\limits_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{1}{k!}
\]

Каждый из них можно упростить отдельно.
---
Вспомните известные тождественные ряды:
- \(\sum_{k=0}^{\infty} \frac{(-1)^k}{k!} = e^{-1} = \frac{1}{e}\)
- Производные экспоненты \(e^{-x}\) помогают выразить более сложные ряды с \(k\), \(k^2\) и т.п.
---
Обозначим исходную сумму как:
\[
S = \sum\limits_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{(k+1)^2}{k!}
\]

Разложим:
\[
S = \sum\limits_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{k^2}{k!} 
+ 2\sum\limits_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{k}{k!} 
+ \sum\limits_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{1}{k!}
\]

Рассчитаем по частям:
a.
\[
\sum_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{k^2}{k!} = 
\sum_{k=1}^\infty (-1)^k \frac{k}{(k-1)!} = 
\sum_{k=1}^\infty (-1)^k \left( \frac{k-1}{(k-1)!} + \frac{1}{(k-1)!} \right)
\]
\[
= \sum_{k=2}^\infty (-1)^k \frac{1}{(k-2)!} + 
\sum_{k=1}^\infty (-1)^k \frac{1}{(k-1)!}
\]

Переобозначим индексы:
\[
= \sum_{l=0}^\infty (-1)^{l+2} \frac{1}{l!} + 
\sum_{l=0}^\infty (-1)^{l+1} \frac{1}{l!} = 
\sum_{l=0}^\infty \left( (-1)^l - (-1)^l \right) \frac{1}{l!} = 0
\]

b.
\[
\sum_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{2k}{k!} = 
2 \sum_{k=1}^\infty (-1)^k \frac{1}{(k-1)!} = 
-2 \sum_{l=0}^\infty \frac{(-1)^l}{l!} = -\frac{2}{e}
\]

c.
\[
\sum_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{1}{k!} = \frac{1}{e}
\]

Теперь складываем всё:
\[
S = 0 - \frac{2}{e} + \frac{1}{e} = -\frac{1}{e}
\]

Ответ: \(\boxed{-\frac 1 e \approx -0.37}\)