Дана функция:

\[
f(x) = \frac{e^{-x} - e^x}{e^{-x} + e^x}
\]

1. Примените к этой функции преобразование симметрии относительно оси ординат.  
2. Найдите значение производной новой функции в точке \(x = 0\).
---
Посчитаем производную:
\[
u = e^{-x} - e^x \quad \Rightarrow \quad u' = -e^{-x} - e^x \\
v = e^{-x} + e^x \quad \Rightarrow \quad v' = -e^{-x} + e^x
\]

Подставляем в формулу:
\[
f'(x) = \frac{(-e^{-x} - e^x)(e^{-x} + e^x) - (e^{-x} - e^x)(-e^{-x} + e^x)}{(e^{-x} + e^x)^2}
\]

Упростим числитель:

Первая скобка:
\[
(-e^{-x} - e^x)(e^{-x} + e^x) = -e^{-2x} - e^{-x} e^x - e^x e^{-x} - e^{2x} = -e^{-2x} - 2 - e^{2x}
\]

Вторая скобка:
\[
(e^{-x} - e^x)(-e^{-x} + e^x) = -(e^{-x} - e^x)^2 = -(e^{-2x} - 2 + e^{2x})
\]

Тогда числитель:
\[
(-e^{-2x} - 2 - e^{2x}) - ( -e^{-2x} + 2 - e^{2x} ) = -4
\]

Знаменатель:
\[
(e^{-x} + e^x)^2 = e^{-2x} + 2 + e^{2x}
\]

Итак:
\[
f'(x) = \frac{-4}{e^{-2x} + 2 + e^{2x}}
\]

Подставим \(x = 0\):
\[
f'(0) = \frac{-4}{1 + 2 + 1} = \frac{-4}{4} = \boxed{-1}.
\]